



<!DOCTYPE html>
<html lang="en" class=" is-copy-enabled">
  <head prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb# object: http://ogp.me/ns/object# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#">
    <meta charset='utf-8'>
    

    <link crossorigin="anonymous" href="https://assets-cdn.github.com/assets/frameworks-1e23a207d51b99415349a8278e4e8425a3d5decf40d0b7250b147aaeefeac337.css" integrity="sha256-HiOiB9UbmUFTSagnjk6EJaPV3s9A0LclCxR6ru/qwzc=" media="all" rel="stylesheet" />
    <link crossorigin="anonymous" href="https://assets-cdn.github.com/assets/github-a6be22a2877ee0ae350520df78941ecf7599019b31fded938ef98cd11d20ae48.css" integrity="sha256-pr4iood+4K41BSDfeJQez3WZAZsx/e2TjvmM0R0grkg=" media="all" rel="stylesheet" />
    
    
    
    

    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    <meta http-equiv="Content-Language" content="en">
    <meta name="viewport" content="width=device-width">
    
    <title>go-homework/README.markdown at master · fmi/go-homework</title>
    <link rel="search" type="application/opensearchdescription+xml" href="/opensearch.xml" title="GitHub">
    <link rel="fluid-icon" href="https://github.com/fluidicon.png" title="GitHub">
    <link rel="apple-touch-icon" href="/apple-touch-icon.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/apple-touch-icon-57x57.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/apple-touch-icon-60x60.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/apple-touch-icon-72x72.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/apple-touch-icon-76x76.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/apple-touch-icon-114x114.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/apple-touch-icon-120x120.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/apple-touch-icon-144x144.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/apple-touch-icon-152x152.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/apple-touch-icon-180x180.png">
    <meta property="fb:app_id" content="1401488693436528">

      <meta content="https://avatars3.githubusercontent.com/u/601547?v=3&amp;s=400" name="twitter:image:src" /><meta content="@github" name="twitter:site" /><meta content="summary" name="twitter:card" /><meta content="fmi/go-homework" name="twitter:title" /><meta content="go-homework - Homework assignments for the Go course in FMI " name="twitter:description" />
      <meta content="https://avatars3.githubusercontent.com/u/601547?v=3&amp;s=400" property="og:image" /><meta content="GitHub" property="og:site_name" /><meta content="object" property="og:type" /><meta content="fmi/go-homework" property="og:title" /><meta content="https://github.com/fmi/go-homework" property="og:url" /><meta content="go-homework - Homework assignments for the Go course in FMI " property="og:description" />
      <meta name="browser-stats-url" content="https://api.github.com/_private/browser/stats">
    <meta name="browser-errors-url" content="https://api.github.com/_private/browser/errors">
    <link rel="assets" href="https://assets-cdn.github.com/">
    <link rel="web-socket" href="wss://live.github.com/_sockets/VjI6MTMzMjc5NDc2OjA2NzhiOGZkOGI0ODAzOWZlYTcwNGM3NDFiNGQ4OGY4ZGEwOWVkZTMxZDU5YzM5NjU4MWZiOTA0MGNjODhkOGY=--7a3bd818d89c2cadac47f4cb8226b704bc26630e">
    <meta name="pjax-timeout" content="1000">
    <link rel="sudo-modal" href="/sessions/sudo_modal">
    <meta name="request-id" content="4F640D80:44C7:8F4024:5867C079" data-pjax-transient>

    <meta name="msapplication-TileImage" content="/windows-tile.png">
    <meta name="msapplication-TileColor" content="#ffffff">
    <meta name="selected-link" value="repo_source" data-pjax-transient>

    <meta name="google-site-verification" content="KT5gs8h0wvaagLKAVWq8bbeNwnZZK1r1XQysX3xurLU">
<meta name="google-site-verification" content="ZzhVyEFwb7w3e0-uOTltm8Jsck2F5StVihD0exw2fsA">
    <meta name="google-analytics" content="UA-3769691-2">

<meta content="collector.githubapp.com" name="octolytics-host" /><meta content="github" name="octolytics-app-id" /><meta content="4F640D80:44C7:8F4024:5867C079" name="octolytics-dimension-request_id" /><meta content="9428713" name="octolytics-actor-id" /><meta content="nikox94" name="octolytics-actor-login" /><meta content="b435dd47275ca81584749fdd8d02003087167cbc5e30d8e80a0c80095749b8ad" name="octolytics-actor-hash" />
<meta content="/&lt;user-name&gt;/&lt;repo-name&gt;/blob/show" data-pjax-transient="true" name="analytics-location" />



  <meta class="js-ga-set" name="dimension1" content="Logged In">



        <meta name="hostname" content="github.com">
    <meta name="user-login" content="nikox94">

        <meta name="expected-hostname" content="github.com">
      <meta name="js-proxy-site-detection-payload" content="NTY4MDYyZTc1OTAyY2VlY2U4ZmI5OTIwOTdlMzIxYTRjNTQ1MDY3YTAxY2NmYzFjMTlmYmJjMDZjNjlhNzNiOXx7InJlbW90ZV9hZGRyZXNzIjoiNzkuMTAwLjEzLjEyOCIsInJlcXVlc3RfaWQiOiI0RjY0MEQ4MDo0NEM3OjhGNDAyNDo1ODY3QzA3OSIsInRpbWVzdGFtcCI6MTQ4MzE5NDQ4OSwiaG9zdCI6ImdpdGh1Yi5jb20ifQ==">


      <link rel="mask-icon" href="https://assets-cdn.github.com/pinned-octocat.svg" color="#000000">
      <link rel="icon" type="image/x-icon" href="https://assets-cdn.github.com/favicon.ico">

    <meta name="html-safe-nonce" content="be385772ad8691100834acdca2cc39ab4902d56f">

    <meta http-equiv="x-pjax-version" content="37ce4594845dbaa11557f6b8abfabd1d">
    

      
  <meta name="description" content="go-homework - Homework assignments for the Go course in FMI ">
  <meta name="go-import" content="github.com/fmi/go-homework git https://github.com/fmi/go-homework.git">

  <meta content="601547" name="octolytics-dimension-user_id" /><meta content="fmi" name="octolytics-dimension-user_login" /><meta content="13424513" name="octolytics-dimension-repository_id" /><meta content="fmi/go-homework" name="octolytics-dimension-repository_nwo" /><meta content="true" name="octolytics-dimension-repository_public" /><meta content="false" name="octolytics-dimension-repository_is_fork" /><meta content="13424513" name="octolytics-dimension-repository_network_root_id" /><meta content="fmi/go-homework" name="octolytics-dimension-repository_network_root_nwo" />
  <link href="https://github.com/fmi/go-homework/commits/master.atom" rel="alternate" title="Recent Commits to go-homework:master" type="application/atom+xml">


      <link rel="canonical" href="https://github.com/fmi/go-homework/blob/master/tasks/04/README.markdown" data-pjax-transient>
  </head>


  <body class="logged-in  env-production linux vis-public page-blob">
    <div id="js-pjax-loader-bar" class="pjax-loader-bar"><div class="progress"></div></div>
    <a href="#start-of-content" tabindex="1" class="accessibility-aid js-skip-to-content">Skip to content</a>

    
    
    



        <div class="header header-logged-in true" role="banner">
  <div class="container clearfix">

    <a class="header-logo-invertocat" href="https://github.com/" data-hotkey="g d" aria-label="Homepage" data-ga-click="Header, go to dashboard, icon:logo">
  <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-mark-github" height="28" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="28"><path fill-rule="evenodd" d="M8 0C3.58 0 0 3.58 0 8c0 3.54 2.29 6.53 5.47 7.59.4.07.55-.17.55-.38 0-.19-.01-.82-.01-1.49-2.01.37-2.53-.49-2.69-.94-.09-.23-.48-.94-.82-1.13-.28-.15-.68-.52-.01-.53.63-.01 1.08.58 1.23.82.72 1.21 1.87.87 2.33.66.07-.52.28-.87.51-1.07-1.78-.2-3.64-.89-3.64-3.95 0-.87.31-1.59.82-2.15-.08-.2-.36-1.02.08-2.12 0 0 .67-.21 2.2.82.64-.18 1.32-.27 2-.27.68 0 1.36.09 2 .27 1.53-1.04 2.2-.82 2.2-.82.44 1.1.16 1.92.08 2.12.51.56.82 1.27.82 2.15 0 3.07-1.87 3.75-3.65 3.95.29.25.54.73.54 1.48 0 1.07-.01 1.93-.01 2.2 0 .21.15.46.55.38A8.013 8.013 0 0 0 16 8c0-4.42-3.58-8-8-8z"/></svg>
</a>


        <div class="header-search scoped-search site-scoped-search js-site-search" role="search">
  <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/fmi/go-homework/search" class="js-site-search-form" data-scoped-search-url="/fmi/go-homework/search" data-unscoped-search-url="/search" method="get"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /></div>
    <label class="form-control header-search-wrapper js-chromeless-input-container">
      <div class="header-search-scope">This repository</div>
      <input type="text"
        class="form-control header-search-input js-site-search-focus js-site-search-field is-clearable"
        data-hotkey="s"
        name="q"
        placeholder="Search"
        aria-label="Search this repository"
        data-unscoped-placeholder="Search GitHub"
        data-scoped-placeholder="Search"
        autocapitalize="off">
    </label>
</form></div>


      <ul class="header-nav float-left" role="navigation">
        <li class="header-nav-item">
          <a href="/pulls" aria-label="Pull requests you created" class="js-selected-navigation-item header-nav-link" data-ga-click="Header, click, Nav menu - item:pulls context:user" data-hotkey="g p" data-selected-links="/pulls /pulls/assigned /pulls/mentioned /pulls">
            Pull requests
</a>        </li>
        <li class="header-nav-item">
          <a href="/issues" aria-label="Issues you created" class="js-selected-navigation-item header-nav-link" data-ga-click="Header, click, Nav menu - item:issues context:user" data-hotkey="g i" data-selected-links="/issues /issues/assigned /issues/mentioned /issues">
            Issues
</a>        </li>
          <li class="header-nav-item">
            <a class="header-nav-link" href="https://gist.github.com/" data-ga-click="Header, go to gist, text:gist">Gist</a>
          </li>
      </ul>

    
<ul class="header-nav user-nav float-right" id="user-links">
  <li class="header-nav-item">
    
    <a href="/notifications" aria-label="You have no unread notifications" class="header-nav-link notification-indicator tooltipped tooltipped-s js-socket-channel js-notification-indicator" data-channel="tenant:1:notification-changed:9428713" data-ga-click="Header, go to notifications, icon:read" data-hotkey="g n">
        <span class="mail-status "></span>
        <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-bell" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M14 12v1H0v-1l.73-.58c.77-.77.81-2.55 1.19-4.42C2.69 3.23 6 2 6 2c0-.55.45-1 1-1s1 .45 1 1c0 0 3.39 1.23 4.16 5 .38 1.88.42 3.66 1.19 4.42l.66.58H14zm-7 4c1.11 0 2-.89 2-2H5c0 1.11.89 2 2 2z"/></svg>
</a>
  </li>

  <li class="header-nav-item dropdown js-menu-container">
    <a class="header-nav-link tooltipped tooltipped-s js-menu-target" href="/new"
       aria-label="Create new…"
       data-ga-click="Header, create new, icon:add">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-plus float-left" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 9H7v5H5V9H0V7h5V2h2v5h5z"/></svg>
      <span class="dropdown-caret"></span>
    </a>

    <div class="dropdown-menu-content js-menu-content">
      <ul class="dropdown-menu dropdown-menu-sw">
        
<a class="dropdown-item" href="/new" data-ga-click="Header, create new repository">
  New repository
</a>

  <a class="dropdown-item" href="/new/import" data-ga-click="Header, import a repository">
    Import repository
  </a>

<a class="dropdown-item" href="https://gist.github.com/" data-ga-click="Header, create new gist">
  New gist
</a>

  <a class="dropdown-item" href="/organizations/new" data-ga-click="Header, create new organization">
    New organization
  </a>



  <div class="dropdown-divider"></div>
  <div class="dropdown-header">
    <span title="fmi/go-homework">This repository</span>
  </div>
    <a class="dropdown-item" href="/fmi/go-homework/issues/new" data-ga-click="Header, create new issue">
      New issue
    </a>

      </ul>
    </div>
  </li>

  <li class="header-nav-item dropdown js-menu-container">
    <a class="header-nav-link name tooltipped tooltipped-sw js-menu-target" href="/nikox94"
       aria-label="View profile and more"
       data-ga-click="Header, show menu, icon:avatar">
      <img alt="@nikox94" class="avatar" height="20" src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/9428713?v=3&amp;s=40" width="20" />
      <span class="dropdown-caret"></span>
    </a>

    <div class="dropdown-menu-content js-menu-content">
      <div class="dropdown-menu dropdown-menu-sw">
        <div class="dropdown-header header-nav-current-user css-truncate">
          Signed in as <strong class="css-truncate-target">nikox94</strong>
        </div>

        <div class="dropdown-divider"></div>

        <a class="dropdown-item" href="/nikox94" data-ga-click="Header, go to profile, text:your profile">
          Your profile
        </a>
        <a class="dropdown-item" href="/nikox94?tab=stars" data-ga-click="Header, go to starred repos, text:your stars">
          Your stars
        </a>
        <a class="dropdown-item" href="/explore" data-ga-click="Header, go to explore, text:explore">
          Explore
        </a>
          <a class="dropdown-item" href="/integrations" data-ga-click="Header, go to integrations, text:integrations">
            Integrations
          </a>
        <a class="dropdown-item" href="https://help.github.com" data-ga-click="Header, go to help, text:help">
          Help
        </a>

        <div class="dropdown-divider"></div>

        <a class="dropdown-item" href="/settings/profile" data-ga-click="Header, go to settings, icon:settings">
          Settings
        </a>

        <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/logout" class="logout-form" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="3Sb1WWRL0iyQ4wGU22bEXNOXtLL59pl0Gcg0p/GUuiIl92SnmM99/u0t0oTSV1wc4ds59RAuu2rpwVc1oQ5EIw==" /></div>
          <button type="submit" class="dropdown-item dropdown-signout" data-ga-click="Header, sign out, icon:logout">
            Sign out
          </button>
</form>      </div>
    </div>
  </li>
</ul>


    
  </div>
</div>


      


    <div id="start-of-content" class="accessibility-aid"></div>

      <div id="js-flash-container">
</div>


    <div role="main">
        <div itemscope itemtype="http://schema.org/SoftwareSourceCode">
    <div id="js-repo-pjax-container" data-pjax-container>
      
<div class="pagehead repohead instapaper_ignore readability-menu experiment-repo-nav">
  <div class="container repohead-details-container">

    

<ul class="pagehead-actions">

  <li>
        <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/notifications/subscribe" class="js-social-container" data-autosubmit="true" data-remote="true" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="jLU9nr5hcyqYI3p6bj+4W1aVQRzuRB9H3Su8wuvlWAWlAC86BNrCxC/IQo6xQTnovzUVI98m/+8XkDVRnn0Osw==" /></div>      <input class="form-control" id="repository_id" name="repository_id" type="hidden" value="13424513" />

        <div class="select-menu js-menu-container js-select-menu">
          <a href="/fmi/go-homework/subscription"
            class="btn btn-sm btn-with-count select-menu-button js-menu-target" role="button" tabindex="0" aria-haspopup="true"
            data-ga-click="Repository, click Watch settings, action:blob#show">
            <span class="js-select-button">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-eye" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.06 2C3 2 0 8 0 8s3 6 8.06 6C13 14 16 8 16 8s-3-6-7.94-6zM8 12c-2.2 0-4-1.78-4-4 0-2.2 1.8-4 4-4 2.22 0 4 1.8 4 4 0 2.22-1.78 4-4 4zm2-4c0 1.11-.89 2-2 2-1.11 0-2-.89-2-2 0-1.11.89-2 2-2 1.11 0 2 .89 2 2z"/></svg>
              Watch
            </span>
          </a>
          <a class="social-count js-social-count"
            href="/fmi/go-homework/watchers"
            aria-label="13 users are watching this repository">
            13
          </a>

        <div class="select-menu-modal-holder">
          <div class="select-menu-modal subscription-menu-modal js-menu-content" aria-hidden="true">
            <div class="select-menu-header js-navigation-enable" tabindex="-1">
              <svg aria-label="Close" class="octicon octicon-x js-menu-close" height="16" role="img" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M7.48 8l3.75 3.75-1.48 1.48L6 9.48l-3.75 3.75-1.48-1.48L4.52 8 .77 4.25l1.48-1.48L6 6.52l3.75-3.75 1.48 1.48z"/></svg>
              <span class="select-menu-title">Notifications</span>
            </div>

              <div class="select-menu-list js-navigation-container" role="menu">

                <div class="select-menu-item js-navigation-item selected" role="menuitem" tabindex="0">
                  <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
                  <div class="select-menu-item-text">
                    <input checked="checked" id="do_included" name="do" type="radio" value="included" />
                    <span class="select-menu-item-heading">Not watching</span>
                    <span class="description">Be notified when participating or @mentioned.</span>
                    <span class="js-select-button-text hidden-select-button-text">
                      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-eye" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.06 2C3 2 0 8 0 8s3 6 8.06 6C13 14 16 8 16 8s-3-6-7.94-6zM8 12c-2.2 0-4-1.78-4-4 0-2.2 1.8-4 4-4 2.22 0 4 1.8 4 4 0 2.22-1.78 4-4 4zm2-4c0 1.11-.89 2-2 2-1.11 0-2-.89-2-2 0-1.11.89-2 2-2 1.11 0 2 .89 2 2z"/></svg>
                      Watch
                    </span>
                  </div>
                </div>

                <div class="select-menu-item js-navigation-item " role="menuitem" tabindex="0">
                  <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
                  <div class="select-menu-item-text">
                    <input id="do_subscribed" name="do" type="radio" value="subscribed" />
                    <span class="select-menu-item-heading">Watching</span>
                    <span class="description">Be notified of all conversations.</span>
                    <span class="js-select-button-text hidden-select-button-text">
                      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-eye" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.06 2C3 2 0 8 0 8s3 6 8.06 6C13 14 16 8 16 8s-3-6-7.94-6zM8 12c-2.2 0-4-1.78-4-4 0-2.2 1.8-4 4-4 2.22 0 4 1.8 4 4 0 2.22-1.78 4-4 4zm2-4c0 1.11-.89 2-2 2-1.11 0-2-.89-2-2 0-1.11.89-2 2-2 1.11 0 2 .89 2 2z"/></svg>
                      Unwatch
                    </span>
                  </div>
                </div>

                <div class="select-menu-item js-navigation-item " role="menuitem" tabindex="0">
                  <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
                  <div class="select-menu-item-text">
                    <input id="do_ignore" name="do" type="radio" value="ignore" />
                    <span class="select-menu-item-heading">Ignoring</span>
                    <span class="description">Never be notified.</span>
                    <span class="js-select-button-text hidden-select-button-text">
                      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-mute" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8 2.81v10.38c0 .67-.81 1-1.28.53L3 10H1c-.55 0-1-.45-1-1V7c0-.55.45-1 1-1h2l3.72-3.72C7.19 1.81 8 2.14 8 2.81zm7.53 3.22l-1.06-1.06-1.97 1.97-1.97-1.97-1.06 1.06L11.44 8 9.47 9.97l1.06 1.06 1.97-1.97 1.97 1.97 1.06-1.06L13.56 8l1.97-1.97z"/></svg>
                      Stop ignoring
                    </span>
                  </div>
                </div>

              </div>

            </div>
          </div>
        </div>
</form>
  </li>

  <li>
    
  <div class="js-toggler-container js-social-container starring-container ">

    <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/fmi/go-homework/unstar" class="starred" data-remote="true" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="7u6nrv5MGZO7JLqrjQeOiNQWcL8xkfaIslYKfJ0uP7bKwo5IQ0hvqyhfEFF/aeohT7FIvYcSDjJel47AnyuAEQ==" /></div>
      <button
        type="submit"
        class="btn btn-sm btn-with-count js-toggler-target"
        aria-label="Unstar this repository" title="Unstar fmi/go-homework"
        data-ga-click="Repository, click unstar button, action:blob#show; text:Unstar">
        <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-star" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M14 6l-4.9-.64L7 1 4.9 5.36 0 6l3.6 3.26L2.67 14 7 11.67 11.33 14l-.93-4.74z"/></svg>
        Unstar
      </button>
        <a class="social-count js-social-count" href="/fmi/go-homework/stargazers"
           aria-label="2 users starred this repository">
          2
        </a>
</form>
    <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/fmi/go-homework/star" class="unstarred" data-remote="true" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="jnye8mTGhFGARSOnyJcrlR1S9UFYBN2YGW2eBv65ja/QMDDuF+wHNJVlK6Slk9WgzG79HqBJjd9j3ElcqcaHRw==" /></div>
      <button
        type="submit"
        class="btn btn-sm btn-with-count js-toggler-target"
        aria-label="Star this repository" title="Star fmi/go-homework"
        data-ga-click="Repository, click star button, action:blob#show; text:Star">
        <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-star" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M14 6l-4.9-.64L7 1 4.9 5.36 0 6l3.6 3.26L2.67 14 7 11.67 11.33 14l-.93-4.74z"/></svg>
        Star
      </button>
        <a class="social-count js-social-count" href="/fmi/go-homework/stargazers"
           aria-label="2 users starred this repository">
          2
        </a>
</form>  </div>

  </li>

  <li>
          <a href="#fork-destination-box" class="btn btn-sm btn-with-count"
              title="Fork your own copy of fmi/go-homework to your account"
              aria-label="Fork your own copy of fmi/go-homework to your account"
              rel="facebox"
              data-ga-click="Repository, show fork modal, action:blob#show; text:Fork">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-repo-forked" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 10 16" width="10"><path fill-rule="evenodd" d="M8 1a1.993 1.993 0 0 0-1 3.72V6L5 8 3 6V4.72A1.993 1.993 0 0 0 2 1a1.993 1.993 0 0 0-1 3.72V6.5l3 3v1.78A1.993 1.993 0 0 0 5 15a1.993 1.993 0 0 0 1-3.72V9.5l3-3V4.72A1.993 1.993 0 0 0 8 1zM2 4.2C1.34 4.2.8 3.65.8 3c0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2 0 .65-.55 1.2-1.2 1.2zm3 10c-.66 0-1.2-.55-1.2-1.2 0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2 0 .65-.55 1.2-1.2 1.2zm3-10c-.66 0-1.2-.55-1.2-1.2 0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2 0 .65-.55 1.2-1.2 1.2z"/></svg>
            Fork
          </a>

          <div id="fork-destination-box" style="display: none;">
            <h2 class="facebox-header" data-facebox-id="facebox-header">Where should we fork this repository?</h2>
            <include-fragment src=""
                class="js-fork-select-fragment fork-select-fragment"
                data-url="/fmi/go-homework/fork?fragment=1">
              <img alt="Loading" height="64" src="https://assets-cdn.github.com/images/spinners/octocat-spinner-128.gif" width="64" />
            </include-fragment>
          </div>

    <a href="/fmi/go-homework/network" class="social-count"
       aria-label="22 users forked this repository">
      22
    </a>
  </li>
</ul>

    <h1 class="public ">
  <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-repo" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9H3V8h1v1zm0-3H3v1h1V6zm0-2H3v1h1V4zm0-2H3v1h1V2zm8-1v12c0 .55-.45 1-1 1H6v2l-1.5-1.5L3 16v-2H1c-.55 0-1-.45-1-1V1c0-.55.45-1 1-1h10c.55 0 1 .45 1 1zm-1 10H1v2h2v-1h3v1h5v-2zm0-10H2v9h9V1z"/></svg>
  <span class="author" itemprop="author"><a href="/fmi" class="url fn" rel="author">fmi</a></span><!--
--><span class="path-divider">/</span><!--
--><strong itemprop="name"><a href="/fmi/go-homework" data-pjax="#js-repo-pjax-container">go-homework</a></strong>

</h1>

  </div>
  <div class="container">
    
<nav class="reponav js-repo-nav js-sidenav-container-pjax"
     itemscope
     itemtype="http://schema.org/BreadcrumbList"
     role="navigation"
     data-pjax="#js-repo-pjax-container">

  <span itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem" itemprop="itemListElement">
    <a href="/fmi/go-homework" class="js-selected-navigation-item selected reponav-item" data-hotkey="g c" data-selected-links="repo_source repo_downloads repo_commits repo_releases repo_tags repo_branches /fmi/go-homework" itemprop="url">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-code" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M9.5 3L8 4.5 11.5 8 8 11.5 9.5 13 14 8 9.5 3zm-5 0L0 8l4.5 5L6 11.5 2.5 8 6 4.5 4.5 3z"/></svg>
      <span itemprop="name">Code</span>
      <meta itemprop="position" content="1">
</a>  </span>

    <span itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem" itemprop="itemListElement">
      <a href="/fmi/go-homework/issues" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-hotkey="g i" data-selected-links="repo_issues repo_labels repo_milestones /fmi/go-homework/issues" itemprop="url">
        <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-issue-opened" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"/></svg>
        <span itemprop="name">Issues</span>
        <span class="counter">0</span>
        <meta itemprop="position" content="2">
</a>    </span>

  <span itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem" itemprop="itemListElement">
    <a href="/fmi/go-homework/pulls" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-hotkey="g p" data-selected-links="repo_pulls /fmi/go-homework/pulls" itemprop="url">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-git-pull-request" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M11 11.28V5c-.03-.78-.34-1.47-.94-2.06C9.46 2.35 8.78 2.03 8 2H7V0L4 3l3 3V4h1c.27.02.48.11.69.31.21.2.3.42.31.69v6.28A1.993 1.993 0 0 0 10 15a1.993 1.993 0 0 0 1-3.72zm-1 2.92c-.66 0-1.2-.55-1.2-1.2 0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2 0 .65-.55 1.2-1.2 1.2zM4 3c0-1.11-.89-2-2-2a1.993 1.993 0 0 0-1 3.72v6.56A1.993 1.993 0 0 0 2 15a1.993 1.993 0 0 0 1-3.72V4.72c.59-.34 1-.98 1-1.72zm-.8 10c0 .66-.55 1.2-1.2 1.2-.65 0-1.2-.55-1.2-1.2 0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2zM2 4.2C1.34 4.2.8 3.65.8 3c0-.65.55-1.2 1.2-1.2.65 0 1.2.55 1.2 1.2 0 .65-.55 1.2-1.2 1.2z"/></svg>
      <span itemprop="name">Pull requests</span>
      <span class="counter">0</span>
      <meta itemprop="position" content="3">
</a>  </span>

  <a href="/fmi/go-homework/projects" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-selected-links="repo_projects new_repo_project repo_project /fmi/go-homework/projects">
    <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-project" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 15 16" width="15"><path fill-rule="evenodd" d="M10 12h3V2h-3v10zm-4-2h3V2H6v8zm-4 4h3V2H2v12zm-1 1h13V1H1v14zM14 0H1a1 1 0 0 0-1 1v14a1 1 0 0 0 1 1h13a1 1 0 0 0 1-1V1a1 1 0 0 0-1-1z"/></svg>
    Projects
    <span class="counter">0</span>
</a>
    <a href="/fmi/go-homework/wiki" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-hotkey="g w" data-selected-links="repo_wiki /fmi/go-homework/wiki">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-book" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M3 5h4v1H3V5zm0 3h4V7H3v1zm0 2h4V9H3v1zm11-5h-4v1h4V5zm0 2h-4v1h4V7zm0 2h-4v1h4V9zm2-6v9c0 .55-.45 1-1 1H9.5l-1 1-1-1H2c-.55 0-1-.45-1-1V3c0-.55.45-1 1-1h5.5l1 1 1-1H15c.55 0 1 .45 1 1zm-8 .5L7.5 3H2v9h6V3.5zm7-.5H9.5l-.5.5V12h6V3z"/></svg>
      Wiki
</a>

  <a href="/fmi/go-homework/pulse" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-selected-links="pulse /fmi/go-homework/pulse">
    <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-pulse" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M11.5 8L8.8 5.4 6.6 8.5 5.5 1.6 2.38 8H0v2h3.6l.9-1.8.9 5.4L9 8.5l1.6 1.5H14V8z"/></svg>
    Pulse
</a>
  <a href="/fmi/go-homework/graphs" class="js-selected-navigation-item reponav-item" data-selected-links="repo_graphs repo_contributors /fmi/go-homework/graphs">
    <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-graph" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M16 14v1H0V0h1v14h15zM5 13H3V8h2v5zm4 0H7V3h2v10zm4 0h-2V6h2v7z"/></svg>
    Graphs
</a>

</nav>

  </div>
</div>

<div class="container new-discussion-timeline experiment-repo-nav">
  <div class="repository-content">

    

<a href="/fmi/go-homework/blob/445ad34caef8a90c03565a1467ad6561a0a676a1/tasks/04/README.markdown" class="d-none js-permalink-shortcut" data-hotkey="y">Permalink</a>

<!-- blob contrib key: blob_contributors:v21:87082ed1e66411f11dc4dab21eff10c7 -->

<div class="file-navigation js-zeroclipboard-container">
  
<div class="select-menu branch-select-menu js-menu-container js-select-menu float-left">
  <button class="btn btn-sm select-menu-button js-menu-target css-truncate" data-hotkey="w"
    
    type="button" aria-label="Switch branches or tags" tabindex="0" aria-haspopup="true">
    <i>Branch:</i>
    <span class="js-select-button css-truncate-target">master</span>
  </button>

  <div class="select-menu-modal-holder js-menu-content js-navigation-container" data-pjax aria-hidden="true">

    <div class="select-menu-modal">
      <div class="select-menu-header">
        <svg aria-label="Close" class="octicon octicon-x js-menu-close" height="16" role="img" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M7.48 8l3.75 3.75-1.48 1.48L6 9.48l-3.75 3.75-1.48-1.48L4.52 8 .77 4.25l1.48-1.48L6 6.52l3.75-3.75 1.48 1.48z"/></svg>
        <span class="select-menu-title">Switch branches/tags</span>
      </div>

      <div class="select-menu-filters">
        <div class="select-menu-text-filter">
          <input type="text" aria-label="Filter branches/tags" id="context-commitish-filter-field" class="form-control js-filterable-field js-navigation-enable" placeholder="Filter branches/tags">
        </div>
        <div class="select-menu-tabs">
          <ul>
            <li class="select-menu-tab">
              <a href="#" data-tab-filter="branches" data-filter-placeholder="Filter branches/tags" class="js-select-menu-tab" role="tab">Branches</a>
            </li>
            <li class="select-menu-tab">
              <a href="#" data-tab-filter="tags" data-filter-placeholder="Find a tag…" class="js-select-menu-tab" role="tab">Tags</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>

      <div class="select-menu-list select-menu-tab-bucket js-select-menu-tab-bucket" data-tab-filter="branches" role="menu">

        <div data-filterable-for="context-commitish-filter-field" data-filterable-type="substring">


            <a class="select-menu-item js-navigation-item js-navigation-open "
               href="/fmi/go-homework/blob/2014/tasks/04/README.markdown"
               data-name="2014"
               data-skip-pjax="true"
               rel="nofollow">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
              <span class="select-menu-item-text css-truncate-target js-select-menu-filter-text">
                2014
              </span>
            </a>
            <a class="select-menu-item js-navigation-item js-navigation-open "
               href="/fmi/go-homework/blob/2015/tasks/04/README.markdown"
               data-name="2015"
               data-skip-pjax="true"
               rel="nofollow">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
              <span class="select-menu-item-text css-truncate-target js-select-menu-filter-text">
                2015
              </span>
            </a>
            <a class="select-menu-item js-navigation-item js-navigation-open "
               href="/fmi/go-homework/blob/2016/tasks/04/README.markdown"
               data-name="2016"
               data-skip-pjax="true"
               rel="nofollow">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
              <span class="select-menu-item-text css-truncate-target js-select-menu-filter-text">
                2016
              </span>
            </a>
            <a class="select-menu-item js-navigation-item js-navigation-open selected"
               href="/fmi/go-homework/blob/master/tasks/04/README.markdown"
               data-name="master"
               data-skip-pjax="true"
               rel="nofollow">
              <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-check select-menu-item-icon" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M12 5l-8 8-4-4 1.5-1.5L4 10l6.5-6.5z"/></svg>
              <span class="select-menu-item-text css-truncate-target js-select-menu-filter-text">
                master
              </span>
            </a>
        </div>

          <div class="select-menu-no-results">Nothing to show</div>
      </div>

      <div class="select-menu-list select-menu-tab-bucket js-select-menu-tab-bucket" data-tab-filter="tags">
        <div data-filterable-for="context-commitish-filter-field" data-filterable-type="substring">


        </div>

        <div class="select-menu-no-results">Nothing to show</div>
      </div>

    </div>
  </div>
</div>

  <div class="BtnGroup float-right">
    <a href="/fmi/go-homework/find/master"
          class="js-pjax-capture-input btn btn-sm BtnGroup-item"
          data-pjax
          data-hotkey="t">
      Find file
    </a>
    <button aria-label="Copy file path to clipboard" class="js-zeroclipboard btn btn-sm BtnGroup-item tooltipped tooltipped-s" data-copied-hint="Copied!" type="button">Copy path</button>
  </div>
  <div class="breadcrumb js-zeroclipboard-target">
    <span class="repo-root js-repo-root"><span class="js-path-segment"><a href="/fmi/go-homework"><span>go-homework</span></a></span></span><span class="separator">/</span><span class="js-path-segment"><a href="/fmi/go-homework/tree/master/tasks"><span>tasks</span></a></span><span class="separator">/</span><span class="js-path-segment"><a href="/fmi/go-homework/tree/master/tasks/04"><span>04</span></a></span><span class="separator">/</span><strong class="final-path">README.markdown</strong>
  </div>
</div>

<include-fragment class="commit-tease" src="/fmi/go-homework/contributors/master/tasks/04/README.markdown">
  <div>
    Fetching contributors&hellip;
  </div>

  <div class="commit-tease-contributors">
    <img alt="" class="loader-loading float-left" height="16" src="https://assets-cdn.github.com/images/spinners/octocat-spinner-32-EAF2F5.gif" width="16" />
    <span class="loader-error">Cannot retrieve contributors at this time</span>
  </div>
</include-fragment>

<div class="file">
  <div class="file-header">
  <div class="file-actions">

    <div class="BtnGroup">
      <a href="/fmi/go-homework/raw/master/tasks/04/README.markdown" class="btn btn-sm BtnGroup-item" id="raw-url">Raw</a>
        <a href="/fmi/go-homework/blame/master/tasks/04/README.markdown" class="btn btn-sm js-update-url-with-hash BtnGroup-item">Blame</a>
      <a href="/fmi/go-homework/commits/master/tasks/04/README.markdown" class="btn btn-sm BtnGroup-item" rel="nofollow">History</a>
    </div>


        <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/fmi/go-homework/edit/master/tasks/04/README.markdown" class="inline-form js-update-url-with-hash" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="eYPRVZbzaGdpSlK9XAXD5pbEu4TJk8e7yWZkAr+VBRMauG5kuwNaD/4Hw5+tEBiM3RmLllwenGlzRIbuzvO8xw==" /></div>
          <button class="btn-octicon tooltipped tooltipped-nw" type="submit"
            aria-label="Fork this project and edit the file" data-hotkey="e" data-disable-with>
            <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-pencil" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 14 16" width="14"><path fill-rule="evenodd" d="M0 12v3h3l8-8-3-3-8 8zm3 2H1v-2h1v1h1v1zm10.3-9.3L12 6 9 3l1.3-1.3a.996.996 0 0 1 1.41 0l1.59 1.59c.39.39.39 1.02 0 1.41z"/></svg>
          </button>
</form>        <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="/fmi/go-homework/delete/master/tasks/04/README.markdown" class="inline-form" method="post"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /><input name="authenticity_token" type="hidden" value="z2tgTfHXBBo4VsgxySj/wHX6wdxPFezr40wG6wYHoteZ4ifj4zUdVqHLZ96MUj9rCPoFSJ465LgrNwJA4eNVLA==" /></div>
          <button class="btn-octicon btn-octicon-danger tooltipped tooltipped-nw" type="submit"
            aria-label="Fork this project and delete the file" data-disable-with>
            <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-trashcan" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M11 2H9c0-.55-.45-1-1-1H5c-.55 0-1 .45-1 1H2c-.55 0-1 .45-1 1v1c0 .55.45 1 1 1v9c0 .55.45 1 1 1h7c.55 0 1-.45 1-1V5c.55 0 1-.45 1-1V3c0-.55-.45-1-1-1zm-1 12H3V5h1v8h1V5h1v8h1V5h1v8h1V5h1v9zm1-10H2V3h9v1z"/></svg>
          </button>
</form>  </div>

  <div class="file-info">
      65 lines (46 sloc)
      <span class="file-info-divider"></span>
    8.16 KB
  </div>
</div>

  
  <div id="readme" class="readme blob instapaper_body">
    <article class="markdown-body entry-content" itemprop="text"><h1><a id="user-content-http-сваляч" class="anchor" href="#http-сваляч" aria-hidden="true"><svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-link" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z"></path></svg></a>HTTP сваляч</h1>

<p>В тази задача ще трябва да имплементирате сваляне на файл. Файлът го има дублиран на множество URL-и и ще трябва да разпределите свалянето му по всички URL-и. Това означава различни парчета на файлът да бъдат свалени от различните URL-и.</p>

<pre><code>func DownloadFile(ctx context.Context, urls []string) io.Reader
</code></pre>

<p>Функцията трябва да върне io.Reader-а независимо от правенето на заявките към отделните url-и.</p>

<h2><a id="user-content-urls" class="anchor" href="#urls" aria-hidden="true"><svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-link" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z"></path></svg></a>URLs</h2>

<p>По подразбиране се сваля от всички URL-и, като в даден момент се прави по една заявка към всеки един от тях. Реда не е важен, но трябва да се балансира количеството свалени байтове.
Това означава, че ако има два URL-а, валидна имплементация е да се прочетaт първите
10% байтове от първия URL вторите 10% от втория, следващите от първия и т.н. Или първите 50% от единия и вторите 50% от втория. Важното е свалените байтове да са равномерно разпределени. Например, не би било валидно свалените байтове да са 20% от първия и 80% от втория. Или 100% да са от само един URL.</p>

<p>Абсолютно точно разпределение по свалените байтове не винаги ще е възможно. Допустима е по един байт разлика между различните URL-и. Пример: файл, който е 100 байта и трябва да бъде свален от 3 URL-а. Тогава е напълно валидно от два да бъдат свалени по 33 байта и от един - 34 байта.</p>

<p>Прекъсната връзка (т.е. невърнати всички поискани байтове) от даден сървър не се счита за грешка и трябва отново да се опитате да се свържете към този сървър. При грешка при самото свързване обаче (timeout, статус 4xx или 5xx) обаче, трябва да считате сървъра за невалиден и да го игнорирате. Байтовете които е трябвало да се свалят от него трябва да се разпределят по равно на останалите.</p>

<p>Ако всички URL-и върнат грешки, то трябва върнатия Reader да върне грешка с текст <code>no valid urls</code>.</p>

<h2><a id="user-content-ctx" class="anchor" href="#ctx" aria-hidden="true"><svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-link" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z"></path></svg></a>ctx</h2>

<p>Трябва да спрете когато Done канала за подаденият Context бъде затворен. Това включва и
спиране на всички заявки, които към момента са активни, както и връщане на каквотo е прочетено до сега. Ако context-а бъде затворен преди да се досвали всичко, то грешката на последния Read от io.Reader-а да е грешката от context-а. Ако вече са завършили всички заявки и само се чете от io.Reader-а, то тогава да се счита че всичко е минало нормално.</p>

<p>Подаването на nil Context да се приема за нормална ситуация, в която просто няма да може да се спира свалянето отвън.</p>

<p>Ако Контекста има стойност за ключ "max-connections", то тя ще е int и трябва да се прилага като максимален брой конкуренти кънекции. Пример: 10 URL-a и max-connections 2. Тогава отново трябва да се разпределята байтовете по всичките сървъри, но максималният брой активни връзки към тях трябва да бъде 2. По подразбиране (когато ключа не съществува) няма лимит.</p>

<h2><a id="user-content-Резултата-ioreader" class="anchor" href="#Резултата-ioreader" aria-hidden="true"><svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-link" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z"></path></svg></a>Резултата io.Reader</h2>

<p>Върнатия io.Reader трябва да чете последователно върнатия резултат. След като свърши, трябва да върне грешка io.EOF. Прочетете <a href="https://golang.org/pkg/io/#Reader">https://golang.org/pkg/io/#Reader</a> за повече информация как трябва да работи.</p>

<p>Върнатия io.Reader винаги трябва да прочита данните, които са били върнати, в последователността в
която са във файла. Трябва да се върната максималното количество такива байтове дори и при грешка.</p>

<p>Пример: Има два URL-a за файл 60 байта, от които са били
прочетени първите 20 байта от URL[1] и следващите 10 от URL[0] след което той затваря и започва да
връща грешка. Вече обаче се свалят следващите 20 байта от URL[1], тези с индекси 40 до 59. След като завършат се
доизтеглят 10-те байта, които не са успели през URL[0], но след като се върнат 3 байта връзката се
затваря от другия край и на следващата заявка сървъра връща грешка. Повече заявки няма да се
правят и ще бъде върната грешка. В този момент от io.Reader се изчитат всичките байтове в тяхната
правилна последователност. тоест първо 20 байта от URL[1], после 10-те взети от URL[0] преди да
спре да връща и после трите които са били доизчетени от URL[1], като след това се връща грешка че
всички сървъри връщат грешки(виж по долу). 20-те байта които са прочетени от URL[1] с индекси
40-59 не се връщат.</p>

<p>В края на изпълнението след като всичко бъде прочетено от io.Reader и той върне грешка
(включително io.EOF) не трябва да има останали висящи goroutine-и.</p>

<h2><a id="user-content-ЗабележкиПрепоръки" class="anchor" href="#ЗабележкиПрепоръки" aria-hidden="true"><svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-link" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z"></path></svg></a>Забележки/Препоръки:</h2>

<ul>
<li>Ще е хубаво да прочетете как се правят Range заявки и да ги използвате - <a href="https://tools.ietf.org/html/rfc7233">https://tools.ietf.org/html/rfc7233</a></li>
<li>URL-ите винаги ще бъдат валидни такива и няма нужда да ги преправяте по някакъв начин - ще бъдат
във вида <code>http://127.0.0.3:8082/path/to/awesome/file.pdf</code> или нещо подобно.</li>
<li>io.Reader-а е за предпочитане никога да не връща <code>0, nil</code> - лоша практика е.</li>
<li>Навярно ще искате да правите максимално големите range заявки с които все още изпълнявате
останлата част от условието, вместо множество мини заявки.</li>
<li>Преизползвайте кънекции с http.Client &amp; co.</li>
<li>Приемете че сървърите винаги отговарят на range заявки и то със правилния range. Също така
отговарят и на HEAD заявки.</li>
<li>Приема се че URL-ите са за едни и същи файлове и няма нужда да го проверявате по
някакъв начин</li>
</ul>
</article>
  </div>

</div>

<button type="button" data-facebox="#jump-to-line" data-facebox-class="linejump" data-hotkey="l" class="d-none">Jump to Line</button>
<div id="jump-to-line" style="display:none">
  <!-- '"` --><!-- </textarea></xmp> --></option></form><form accept-charset="UTF-8" action="" class="js-jump-to-line-form" method="get"><div style="margin:0;padding:0;display:inline"><input name="utf8" type="hidden" value="&#x2713;" /></div>
    <input class="form-control linejump-input js-jump-to-line-field" type="text" placeholder="Jump to line&hellip;" aria-label="Jump to line" autofocus>
    <button type="submit" class="btn">Go</button>
</form></div>

  </div>
  <div class="modal-backdrop js-touch-events"></div>
</div>


    </div>
  </div>

    </div>

        <div class="container site-footer-container">
  <div class="site-footer" role="contentinfo">
    <ul class="site-footer-links float-right">
        <li><a href="https://github.com/contact" data-ga-click="Footer, go to contact, text:contact">Contact GitHub</a></li>
      <li><a href="https://developer.github.com" data-ga-click="Footer, go to api, text:api">API</a></li>
      <li><a href="https://training.github.com" data-ga-click="Footer, go to training, text:training">Training</a></li>
      <li><a href="https://shop.github.com" data-ga-click="Footer, go to shop, text:shop">Shop</a></li>
        <li><a href="https://github.com/blog" data-ga-click="Footer, go to blog, text:blog">Blog</a></li>
        <li><a href="https://github.com/about" data-ga-click="Footer, go to about, text:about">About</a></li>

    </ul>

    <a href="https://github.com" aria-label="Homepage" class="site-footer-mark" title="GitHub">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-mark-github" height="24" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="24"><path fill-rule="evenodd" d="M8 0C3.58 0 0 3.58 0 8c0 3.54 2.29 6.53 5.47 7.59.4.07.55-.17.55-.38 0-.19-.01-.82-.01-1.49-2.01.37-2.53-.49-2.69-.94-.09-.23-.48-.94-.82-1.13-.28-.15-.68-.52-.01-.53.63-.01 1.08.58 1.23.82.72 1.21 1.87.87 2.33.66.07-.52.28-.87.51-1.07-1.78-.2-3.64-.89-3.64-3.95 0-.87.31-1.59.82-2.15-.08-.2-.36-1.02.08-2.12 0 0 .67-.21 2.2.82.64-.18 1.32-.27 2-.27.68 0 1.36.09 2 .27 1.53-1.04 2.2-.82 2.2-.82.44 1.1.16 1.92.08 2.12.51.56.82 1.27.82 2.15 0 3.07-1.87 3.75-3.65 3.95.29.25.54.73.54 1.48 0 1.07-.01 1.93-.01 2.2 0 .21.15.46.55.38A8.013 8.013 0 0 0 16 8c0-4.42-3.58-8-8-8z"/></svg>
</a>
    <ul class="site-footer-links">
      <li>&copy; 2016 <span title="0.17417s from github-fe165-cp1-prd.iad.github.net">GitHub</span>, Inc.</li>
        <li><a href="https://github.com/site/terms" data-ga-click="Footer, go to terms, text:terms">Terms</a></li>
        <li><a href="https://github.com/site/privacy" data-ga-click="Footer, go to privacy, text:privacy">Privacy</a></li>
        <li><a href="https://github.com/security" data-ga-click="Footer, go to security, text:security">Security</a></li>
        <li><a href="https://status.github.com/" data-ga-click="Footer, go to status, text:status">Status</a></li>
        <li><a href="https://help.github.com" data-ga-click="Footer, go to help, text:help">Help</a></li>
    </ul>
  </div>
</div>



    

    <div id="ajax-error-message" class="ajax-error-message flash flash-error">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-alert" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.865 1.52c-.18-.31-.51-.5-.87-.5s-.69.19-.87.5L.275 13.5c-.18.31-.18.69 0 1 .19.31.52.5.87.5h13.7c.36 0 .69-.19.86-.5.17-.31.18-.69.01-1L8.865 1.52zM8.995 13h-2v-2h2v2zm0-3h-2V6h2v4z"/></svg>
      <button type="button" class="flash-close js-flash-close js-ajax-error-dismiss" aria-label="Dismiss error">
        <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-x" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M7.48 8l3.75 3.75-1.48 1.48L6 9.48l-3.75 3.75-1.48-1.48L4.52 8 .77 4.25l1.48-1.48L6 6.52l3.75-3.75 1.48 1.48z"/></svg>
      </button>
      You can't perform that action at this time.
    </div>


      
      <script crossorigin="anonymous" integrity="sha256-O3ZfG1WTdLV/rzgVoYbzz8OvBdJ34HyTxqPmJFhbkZY=" src="https://assets-cdn.github.com/assets/frameworks-3b765f1b559374b57faf3815a186f3cfc3af05d277e07c93c6a3e624585b9196.js"></script>
      <script async="async" crossorigin="anonymous" integrity="sha256-0ZAdzbA8tlXNsp4GA4r8cp1HAVLefQYMGwxuuRNvcRQ=" src="https://assets-cdn.github.com/assets/github-d1901dcdb03cb655cdb29e06038afc729d470152de7d060c1b0c6eb9136f7114.js"></script>
      
      
      
      
    <div class="js-stale-session-flash stale-session-flash flash flash-warn flash-banner d-none">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-alert" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 16 16" width="16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.865 1.52c-.18-.31-.51-.5-.87-.5s-.69.19-.87.5L.275 13.5c-.18.31-.18.69 0 1 .19.31.52.5.87.5h13.7c.36 0 .69-.19.86-.5.17-.31.18-.69.01-1L8.865 1.52zM8.995 13h-2v-2h2v2zm0-3h-2V6h2v4z"/></svg>
      <span class="signed-in-tab-flash">You signed in with another tab or window. <a href="">Reload</a> to refresh your session.</span>
      <span class="signed-out-tab-flash">You signed out in another tab or window. <a href="">Reload</a> to refresh your session.</span>
    </div>
    <div class="facebox" id="facebox" style="display:none;">
  <div class="facebox-popup">
    <div class="facebox-content" role="dialog" aria-labelledby="facebox-header" aria-describedby="facebox-description">
    </div>
    <button type="button" class="facebox-close js-facebox-close" aria-label="Close modal">
      <svg aria-hidden="true" class="octicon octicon-x" height="16" version="1.1" viewBox="0 0 12 16" width="12"><path fill-rule="evenodd" d="M7.48 8l3.75 3.75-1.48 1.48L6 9.48l-3.75 3.75-1.48-1.48L4.52 8 .77 4.25l1.48-1.48L6 6.52l3.75-3.75 1.48 1.48z"/></svg>
    </button>
  </div>
</div>

  </body>
</html>

